李宇軒妹首露面撐12港青 與海外人士拍片 促向中共施壓

節錄

李宇軒妹首露面撐12港青
與海外人士拍片 促向中共施壓

【港人送中】

【本報訊】12名港人至今在深圳鹽田看守所扣押第72日，仍然音訊全無，一班關注12港人安危人士日前發佈短片聲援。其中「香港故事」成員李宇軒的妹妹首度公開露面，與多名海外政界人士一同拍片，呼籲國際社會和各地政府站在公義一方，關注被關押的12港人，並迫使中國對侵犯人權行為負責。

■李宇軒妹妹Beatrice首公開露面，與多名流亡港人及海外人士拍片撐12港人。 互聯網

促請各界關注12港人的片段長約兩分鐘，由多位人士用英文作出呼籲，李宇軒的妹妹Beatrice在片中指，被關押12人當中有人患有嚴重抑鬱、哮喘及皮膚病，但家屬不能把相關藥物交到被扣留者手上。12人離開家園後至今音訊全無，家人十分擔心其安危，「因為中共過往一直殘害人權分子及嘗試將他們滅聲」。拍片聲援的港人包括前學民成員許穎婷、協助12港人家屬的本土派人士鄒家成、已流亡的本土民主前線黃台仰和前「民間外交網絡」發言人張崑陽。

李宇軒

■影片最後列出12港人的名字，他們至今被扣深圳第72日，音訊全無。

斥中共殘害人權分子

在短片發聲的還有人權組織Arise Foundation總監裴倫德（Luke de Pulford）、。。。。。。。。。。。。。

其中Patrizia de Grazia 警告今天「被送中」事件，明天隨時能發生在其他港人身上，國際社會應站在公義一方。裴倫德表示，港府已成為北京的傀儡，甚至把中國的政治議程凌駕於市民的安全。他們共同呼籲國際社會應就事件向中國施壓。他們在影片尾聲手持「#SAVE12HKYOUTHS」標語，一起高呼「Save the 12 Hong Kong Youths, and bring them home（拯救 12 港人，並帶他們回家）」。

許穎婷在fb專頁帖文指，12港人已被關押逾70天，至今仍未能見律師或服藥，國際社會不能承受第13位受害者出現，並代表家屬列明七大訴求，包括立即停即秘密關押，讓家屬委託的律師接觸被告人。

施壓?我睇唔到有咩壓力比到中共